國民黨：與中共有默契 在對方面前不提中華民國

中國共產黨昨舉行第19次全國代表大會揭幕，國民黨昨致賀電給中共中央，網友及立委質疑全文未有「中華民國」，國民黨發言人洪孟楷列出歷屆的賀電且回應，用西元年是雙方的「相互默契」。
「國慶日喊得震天價響，碰到對岸又龜縮起來，中華民國被國民黨消滅了？」時代力量立委徐永明在臉書表示，國民黨召開全代會，對岸不讀不回，未收到中共的賀電，對岸召開19大，國民黨仍獻殷勤，寫了封賀電給予祝賀。寫給老共的信卻不見「中華民國」，「難道『中華民國』對國民黨而言那麼丟臉嗎？」網友在《批踢踢實業坊》也熱議該話題。
部分網友認為，一般正式的公文、文件或獎狀，會寫「中華民國XXX年」，該賀電既然寫出「106」年，括號內為西元年，但106前面又沒有「中華民國」，認為刻意去掉該字樣。
國民黨文傳會副主委、該黨發言人洪孟楷在臉書上貼出過往從馬英九、洪秀柱到現任吳敦義主席的賀電，對日期書寫方式均一致，「中共方面回覆是用西元紀年，並不會稱中華人民共和國，這是相互默契，也就是具體的一中各表」，認為這樣才是「真正兩岸能夠務實穩定發展的基石」。（即時新聞中心／綜合報導）

唔好激嬲中共

其實而家KMT咩定位，完全戲都唔做全力賣台，仲會有人投佢？

咪同香港民主黨差唔多，啲人都會照投